{
	"classes": [
		{
			"alt": 5,
			"name": "5. osztály",
			"topics": [
				{
					"alt": "nat",
					"name": "Természetes számok",
					"subtopics": [
						{
							"alt": "nat",
							"name": "Természetes számok",
							"definitions": [
								{
									"label": "Természetes számok",
									"youtube": "L6qu8pmxNxY"
								},
								{
									"label": "Páros, páratlan számok",
									"youtube": "vRdtdBEDbXI"
								}
							],
							"quizzes": [
                {
                  "question": "Melyik számokat nevezzük természetes számoknak?",
                  "correct": "Amik a természetben gyakran előfordulnak.",
                  "wrong1": "Amiket a természetjárók fedeztek föl.",
                  "wrong2": "Mindegyiket."
                },
                {
                  "question": "Melyik betűvel jelöljük a természetes számok halmazát?",
                  "correct": "$\\\\\\\\mathbb{N}$",
                  "wrong1": "$\\\\\\\\mathbb{T}$",
                  "wrong2": "$\\\\\\\\mathbb{R}$"
                },
                {
                  "question": "Az alábbiak közül melyik kérdésre válaszolunk mindig természetes számmal?",
                  "correct": "Hány darab...?",
                  "wrong1": "Mekkora...?",
                  "wrong2": "Hányadik...?"
                },
                {
                  "question": "Milyen eredetű a <i>natura</i> szó?",
                  "correct": "latin",
                  "wrong1": "görög",
                  "wrong2": "magyar"
                },
                {
                  "question": "Melyik a legnagyobb természetes szám?",
                  "correct": "Nincs ilyen",
                  "wrong1": "$999999999$",
                  "wrong2": "$10000000$"
                },
                {
                  "question": "Hány darab természetes szám van?",
                  "correct": "Végtelen sok",
                  "wrong1": "$987533867$",
                  "wrong2": "$13456432$"
                },
                {
                  "question": "Melyik a legkisebb természetes szám?",
                  "correct": "$0$",
                  "wrong1": "$1$",
                  "wrong2": "Nincs ilyen"
                },
                {
                  "question": "A páros számok ... végződnek.",
                  "correct": "$0,2,4,6,8$-ra",
                  "wrong1": "$1,3,5,7,9$-re",
                  "wrong2": "$0,1,2,3,4$-re"
                },
                {
                  "question": "A páratlan számok ... végződnek.",
                  "correct": "$1,3,5,7,9$-re",
                  "wrong1": "$0,2,4,6,8$-ra",
                  "wrong2": "$0,1,2,3,4$-re"
                },
                {
                  "question": "10.  Azt, hogy egy szám páros, vagy páratlan, a(z) ... számjegy dönti el.",
                  "correct": "utolsó",
                  "wrong1": "első",
                  "wrong2": "második"
                }
							],
							"exercises": [
								{
									"alt": "count_apples",
									"label": "Számolás (alma)"
								},
								{
									"alt": "parity",
									"label": "Páros, páratlan"
								}
							]
						}
					]
				}
			]
		}
	]
}